要班醫護移民根本冇可能

成個世界 香港醫療界人工高撚到突破天際
岩岩grad醫生既醫生 仲高人工過 其他國家既專科

出到黎開診所 30 50萬月薪

你去到日本 韓國 英國 月薪得2萬 3萬左右

彩你都on9

開診所就緊係唔洗走
係醫院做果班走就唔出奇
外國生活一定好過香港

澳洲 醫院啲護士1對4-6
香港1 對10-12

Workload 都好唔同啦
唔係下下講錢

係香港搵錢搵到咁上下咪移民去享受人生囉

又分化 拉

走唔走人地決定，你又唔係佢地，唔需要講某類職業

無啦啦要班醫護移民

最好就係當香港揾錢地方
揾夠就走

屌你老母，人地搏埋個前途罷工迫政府封關呀！你老母做過乜7野？

只睇人工不睇workload?
返感情台啦

呢啲嘢我就諗起圍城呢一本小說
城內（香港醫護）嘅人想出去（雖然人工高但workload 真係重到仆街同埋政府已經開始想搵大陸醫護取代）城外（外國又或者大陸醫護）嘅人就想入嚟（人工）

咁有D人天生係只能做賤婦

樓主鳩up
我識好多醫護fd都準備走
英國嗰邊醫護好好搵

以前喺跨國公司打工，啲英國同事見到香港嘅邊啲人工係O撚咗咀
所以揾緊幾皮嘢一個月嗰啲點會想走

走難又未必要睇錢嘅...

對幾多未又係返8-9/hr
付出同樣時間佢哋會簡20k定40k

醫生好快俾ai同biomedical engineer取代

其實，當你見過/識得/試過 有錢無命使之後，你就唔會咁講

利申 之前搵4萬個月，但做到內出血訓左個月醫院，再見識有同行做做下死左，所以轉左e 家果份 ,得番萬7 但最小有番生活

唔難架wo
港共政府好快會承認大陸的醫護牌
到時放一大批支那醫護落來爭飯食
唔到你唔走

fact

中國啲醫護
入職條件低到仆街
有手有腳就做得咁濟

你寧願個腦記10 個病人嘅medical history 定4 個？
再加埋啲hand on 野例如洗傷口
4 個病人同10 個病人根本係2 個世界

有經歷過就知

香港搵得多錢但ot時間長冇時間洗，外國搵少啲但比較work life balance。
做人追求生活態度啫，齋講錢咩

咁係個病人獲分既資源減少啫

依家樓主講同樣返九個鐘
揀忙多錢定係hea做少錢
十個有九個都係揀前者

又講錢
五毛為咗錢連祖宗山墳都可以賣，唔意外

過幾年港共引入支那醫護, 同時清洗黃醫護, 到時唔到班友唔走

錢就係咁重要
話揾少d既 都on99

走咪走
留咪留
大陸醫護嚟到香港拉低個價佢地有得揀咩？

咁點解做醫院嗰班唔去開診所

佢哋揾到錢冇問題
唔好成日講到自己好高尚

大部分醫護咪又係藍

唔係個個都有第一筒金啦
咁又點解啲人租樓唔直接買樓啊

韓國唔做整容賺唔多。。。。。。。

我向美國見過1對2

講錢既話全世界唔洗走

其他主要係大陸人想去香港姐
白人醫護係好少考慮去香港做

Houseman 後做MO 6皮一個月都無第一桶金

香港 is hard mode

伊拉克勇武。拉登小同志#230197你玩撚完未

一時又話你老母嫌你男朋友係公屋仔

一時又9up自己係酒吧呃下蝦條

經常又抹黑班護士做雞,又屌9人做空姐

真 依家日日都有懶係煽情浪慢移民文章
鼓吹完依輪移民潮後
冷靜過後實唔會走

依邊咁好揾

咁驚醫護走做乜姐

香港人工六七成去晒供樓
人工高咪一樣俾晒出去
仲要對住班支那賤畜日日用份工要挾
多撚餘

講緊開地舖診所喎
淨係月租都過20萬啦
仲未計請至少1個助護
仲有裝修費etc

如果連鎖診所打工嗰班
月入幾多

要錢定要命

你又唔係做醫護，你又知佢哋點取捨？

唔止workload啦, 係香港係揾得多啲，但咪又去哂供樓到。香港4,5百萬買2,3百尺，外國4,5百萬

其實係擔心引入支那醫護比人清算先走啫

重視work life balance個班會去私人市場揾錢嘆世界
留係醫院個班根本唔介意workload重
年年淨係口講話重 又唔跳出去做就知
連罷緊工都投票復工
留係公立醫院個班真心唔係睇workload同人工

其實唔洗佢地黎
現在向英國，大把香港人留學生讀物理治療
一間大學，一級60人，有20人都係香港留學生

身邊有朋友做公立做醫生
都只係送個仔去國際學校 大D 送佢去英國
自己留香港搵錢

開post果條契弟一時又扮男一時又扮女
一時又抹黑女示威者濫交

可能都係中學未畢業的支那仔,條友鬼知醫護行情咩

割匪菜

護士易移民咋

朋友去左澳洲做護士，肯做公眾假期就好好paid. 同埋workload真係少過香港

人工好似差唔多，除非你本身香港做私院

我個FD 喺澳洲.
佢話喺澳洲既工作量, 做晒做個ward 既嘢, 都忙唔過喺香港
俾D 同事暗示佢唔使搶嘢做

一月尾非法集結判
同時今年nursing year5 grad
已經諗定坐幾個月去外國做

美國好搵

下下講錢一定冇人移民啦，香港揾錢最易

罷工罷撚左去邊

你試過就知

同意workload係唔同，但係呢個唔係藉口，香港醫權過大始終係事實。
你係外國做醫生做埋locum晚晚通宵都唔會做到香港咁高人工，同埋1對10同1對4受苦既唔係永遠都係醫護。相對地你比病人既service 都會差左，外國睇一個症睇耐d，香港睇一個症會急d因為有多d病人，overall用既時間一樣，但袋多你幾倍人工，問心你覺得咁樣叫做公平？

我舊同學做audit , 佢話要月薪, 香港係高過佢喺澳洲5-6千港紙.
我問佢做乜唔返香港做.
佢話佢準時4點鐘就收工
如果計返時薪, 香港真係做狗都不如.

仲有10-12
我返工16-18

人唔走，錢要走

美國高
但美國既高係你要捱N年先有
同埋高係高向部分科
你外國去到
你係IMG，好位唔會比你做(保護自己人)
伏位=又難做又低薪又易比人告
呢類會比你做

美國做新手醫生係超辛苦+超低薪水

做嘢D 速度真係慣咗.
之後佢俾人暗示完之後, 已經專登做慢晒手腳. 慣咗快, 要慢真係仲辛苦

見到呢個post 再睇返身邊醫護朋友

終於明白咩叫連燈

有人請左? 稅後薪水?

回憶小子都唔識

批VISA比你唔代表佢肯請你
好多係去到，拎左身份證，但無工開

work load 變相冇咁多

啲所謂護士連隻藥有咩用都唔知

關你撚事咩

香港人係好撚鍾意自己都未搞掂就係咁judge人
拎優越感覺得自己好醒 笑鳩人地ON9 有高人點條明路都唔識行

就係做醫護先最易走

過一排咪知囉
我覺得一定有人會移
但係冇其他po吹得咁誇張囉

巴打喺外國返工？祝你安好

要走唔難
好多人牽掛住香港走唔到嘅兩老

五毛分化post?

如果醫護唔介意workload一早俾外國醫生入

唔移咪唔移囉，乜嘢要班醫護移民

人哋唔移關你撚事

你當返工好似你返小學咁咩

其實搵錢都係為左生活舒適
雖然去外國人工會低左一截，但係亦都脫離到香港果種瘋狂、扭曲、失控既工作、生活同政治環境
咁樣，因移民而失去既收入已經完全值回票價啦

低級職員 移民，你高層咪做撚埋佢囉
搵6萬 要執屎又有幾多個肯

叫你10分鐘食10隻蛋 同10分鐘食4隻蛋
大家都係10分鐘 係咪又一樣呀

暨南大學醫科
收得仲低過香港nursing
DSE18分做醫生
都咪話唔驚

資源，人材唔夠關醫權過大咩事?公營醫療薪酬待遇唔及私人市場咪流失去私人市場。再造成公營醫療人材流失既惡性循環。一係你提升薪酬待遇留人，唔係就增加醫療人材(引入又好，增加學額又好).但事實上除咗中國人，香港市場對外國醫護根本無吸引力。而且你個說法有個問題，就係每個症睇既時間少啲除咗service差左，出錯既機會增加，壓力會大增。一個咁高workload壓力咁大既環境居然被講成醫權過大？

係香港做姑娘同做阿四無分別
係外國可以做返d鐘意做既野
係香港無夢想
過到日本可以做變態av男優
玩屎玩尿灌腸玩尿道玩尻
而家日日係醫院都做緊
去到可以一展所長

其實人每一日既精神同體力都係有限，雖然同樣係返咁多時間，但係放工之後既精神、體力既疲勞程度係可以有好大分別，亦都會令一個人不知不覺間付出左更多既時間喺休息上面，變相少左時間去做自己想做既野

咪玩la,你又唔係清水健
分分鐘排你去拍50路

真心，我月薪都好高，
去到得反一半，税更重，disposable income反得1/4
點去？

我向香港住二千幾呎，我唸好多醫生牙醫都係
去外國D生活又冇乜特別

日日係醫院玩個d 80後 90後屎眼 好正

移左洗唔洗通知你
一向都有醫護移左/搞緊移民
移民一向都唔係大多數人選擇 咩行業都係
唔洗特登拎佢地出黎講

到時引入支那醫護，係無得留

仆街做到內出血！？ 請問係邊行呀咁癲

你做窮撚既話 外國生活的確好過香港

人地走唔走 關你地撚事咩

佢地接受到其他國家既人工同工作咪走囉

接受唔到咪留囉

人材點解唔夠？因為DSE中文冇5**所以冇能力讀醫？醫學生收咁少人係咪真係為左確保質素，定係唔想分塊餅比其他人？我覺得係後者。年年都有人話醫科d試好難考，根本你個醫科試都夠曬確保醫生質素，門檻set咁高個目的係邊？根本香港係完全冇諗過去解決人手呢個問題。

至於workload問題，一樣係人手唔夠而造成。同埋你都識講 出錯既機會增加，壓力會大增，但呢個唔係一個藉口去淡化醫療失誤既出現。

再講，多數醫學生或者醫生犯法，結果都會係偏向輕判，好似d偷拍裙底個類野。不過不嬲專業人士係外國好似都有呢類情況，社會比較少追究。

Blocked

識人香港做咗幾年護士
之後移民咗去澳洲
喺嗰邊做咗一陣護士拎咗居留權之後
再返嚟香港繼續做護士
原因係因為香港人工高啲

唔係下下講錢
你搞笑？

Li個post好無聊，好多五毛

人生中考量唔係得錢

正正常常返工最少都100k到未計Bonus

咁就恭喜你
又多一個人走到

政府PR 打手嚟

Agger

好快來香港

無錯 樓平一半
計完就知抵

大把

其實，近年已經多左好多考到牌既大陸醫生
我都識幾個
唔洗嘈

不過話時話，好少聽到有白人醫護喜歡去香港做

但好撚現實
唔當你係人/病人，抽血？話知你死
仲要隨時枱底俾利士，玩權鬥，同男護士長上床⋯⋯

香港沉沒至你賺唔到現在個收入你就會去

聽年再鞭屍，睇下有無走

淨係計人工緊係無得比 事實係咁

你比較其他 根本無任何野輸

香港都就變臭港 仲留？

我估可能係個專科牌無法跨國轉移
佢去到要由低做起重新黎過
所以唔肯

其實外國都有好多中國同印度既醫護

住屋平一半又唔計？

醫生要重新讀書考過牌
護士先有條件移民

我連登仔哋一個星期食幾日黃店仲唔夠付出多？

私人公司咪一樣
Shipping，accounting , it , design ⋯， 有邊行唔係做到九點十點放工，甚至連續工作十幾個鐘

不過醫護人員要辛苦輪班

教育 醫療 福利 工時 壓力 樓價

全部唔計 香港又贏

去的也不一定係高質移民，大部份都係港蝗+籃屍

我去星加坡日本都賺得返8,9成

d workload香港多1倍
但對比英國pretax income多3倍
post tax起碼4-5倍

個數仲要係講緊做政府喎
做私家真係sky is the limit輕鬆屌打香港n倍
仲未計大把國家例如新加坡美國呢d醫生都係ot到仆街,英國醫生係爽嘅,歐盟規矩cap咗48粒鐘

講就容易移民
實際上
1. 醫生去美國要考執業試,考完重新train過,美國普通科都係專科,香港有牌搵緊10幾萬叫你就去做6萬美金年薪trainee一個禮拜70粒鐘真係比狗做

2. 去加拿大同美國都係差唔多,不過加拿大就認普通科,唔洗做狗輪迴6年,只不過佢地既普通科同美國一樣係family medicine,香港每年都係得20幾個,其他醫生紙批發商同埋專科都係要食蕉

3. 澳洲認英國專科,香港個堆有,不過政府規定優先請有pr/護照既人,外地全世界一堆印度菲律賓馬拉醫生同你爭,最有競爭力係覺得nhs underpaid個堆白鬼
如果想去澳洲唔係唔得,而且性價比+難度係以上咁多個最抵屌,不過首先你要好彩有specialist/gp opening而且肯去山卡拉到時到咗再騎牛搵馬

4. 新加坡就唔好諗啦,先唔講公立同香港一樣做撚到仆街,我以前係新加坡睇醫生,耳鼻喉專科呢類睇個fellow咗5年以上既政府consultant私家客800有找仲同你傾15分鐘病情,香港搵返個咁上下經驗起碼收你2-3倍,香港醫生習慣數錢過到去一定適應唔到
新加坡同香港唔同,人地社會係叫班想搵大錢既做律師同金融佬,留低做醫生嘅都有heart或者只求安穩,係得香港先咁多醫生搵大錢,攞錢攞光環

5. 成日話外國點點點好對d病人少,你唔講人工少?
唔講香港斷錯症切錯脾唔洗釘牌,打美容針打死咗3條友去到86歲先坐監?
唔講係香港5分鐘一件都比多你?
香港班大帝幾分鐘踢一件走,就算私家普通科診所都一堆醫生當個病人係貨咁踢,適唔適應到外國d gp可以係咁講解係咁比意見病人講15分鐘野啊

6. 唔洗講咁多啦,做得醫生得咁多書發錢寒發得咁犀利,揀1-4都on9,就算公家做幾年都夠你投資移民啦,怕辛苦咪去私家開診所數下銀紙炒下樓炒下股,到60歲拎住幾千萬apply bno visa去英國,順便可以r埋政府生果金添

所以我叫你諗清楚
因為我真係見好多香港人去到外國住一排就接受唔到回流

有高人工香港其實冇乜特別差

好多MK妹，唔洗牌，有啲仲日日玩電話過日晨

移民加國卻失業 堅持終覓到機會
1982 年中英談判時，時任英首相戴卓爾夫人在北京人民大會堂摔了一跤，同時香港人出現信心危機，移民潮開始，史泰祖也受到當時氣氛影響，舉家移民加拿大。
「我當時申請投資移民，因為香港醫生要申請移民加拿大的分數十分低，當時去到加拿大便立即開始找工作，寄了超過1000 封求職信，但無任何音訊。加拿大本土有很多醫科畢業生，本身已僧多粥少，本土學生都未必能夠找到工作，外來人更不用說。」
由於史泰祖一家人投靠親戚，雖然在香港工作也有儲蓄，但不知道失業到何時，故他開始學習怎樣焗蛋糕。當時加拿大超市屢有減價，史泰祖為節省日常開支，也會在報紙上剪下超市優惠券，常與「師奶們」搶購減價貨，為搜羅日常用品，也會逐間超市格價，可謂「慳得一蚊得一蚊」。

失業的日子因為沒有收入，日子十分難過。所以周不時飛回香港，代放假醫生作替工。他曾想過如果再失業下去，會當「太空人」回港工作。幸而渡過3 個月的失業日子後，終於在醫生介紹下找到工作， 「我由失業人士變成內科駐院醫生，這是我以為不可能發生的事情，也使我明白到甚麼叫做絕處逢生。機會其實周圍都有，當然，有時機會較容易發掘，有時較難，但千萬不要放棄，要繼續努力發掘，就像你在沙漠上行走，你不會知道幾時會掘到水源，然而只要你繼續走，就總有機會找到。」

加油手足

咁咪去囉，仲講?

封7左你

唔係話去就去，另一半藍屍ibank staff唔願走，見D friends離開都好想去

美國一般一個人睇20至60分鐘
已經試過了
美國包攬訴訟合法，醫療事故會比人告，要求巨額賠償

同埋，外國醫生去到美國，得50%人係搵到工做，如果你搵唔到位train你，係做唔返醫生的
就算做得返，都係做伏科同重頭train過，薪水非常低，做又辛苦，畢業超過3年，係好難有人收你train

加拿大澳洲連自己人都開始無位。。。。。。

美國想賺錢，不如矽谷算啦。。。。。。。

你喜歡啦，個人選擇

咩話? 黃藍組合?

澳洲 加拿大 計埋稅低香港啲 但相對workload輕好多 同埋welfare又多過香港 住間屋又大啲 而美國人工打和/高過香港 係英國人工低好多
其實人工唔爭好遠，都肯定移民 但要儲翻幾年經驗先走 唔係過到去未必handle到 醫生就唔知 我用護士角度黎睇

外國人撚知香港高pay咩

我係新加坡睇醫生同佢地吹水個陣話醫生你真係好有耐性答好多問題
佢問返我香港唔係差唔多既咩

我話香港我應該晨早比人趕出黎,香港診金仲要貴2-3倍 (新加坡10-15分鐘private gp consultation大概150-200港紙,公立私家客睇fellow咗5年既consultant大概即係香港ac,15-20分鐘,收800港紙,新加坡真正私家醫生唔係公立醫院私家客都只係貴少少)

醫生聽完都笑笑口話下原來香港pay高咁多,仲以為同新加坡一樣,等我都去香港撈先
跟住我答佢得,不過香港要考執業試,你出左黎咁多年應該唔記得晒d書
跟住大家都笑撚咗出黎

唔柒知就唔好講咁撚多啦
大把醫護專職醫療搞緊移民

真

其實佢地有d人係知
只是人地唔喜歡個工作環境姐
唔知點解，我認識既白人，對香港都好不屑

無知一問，我見網上就算係entry level doctor 年薪median都有～美金$200,000 ，點解咁多人話美國醫生低人工

咩叫entry level
entry level GP？
entry level specialist？
定resident/internship？

生活得好苦，佢本身係蝗二代

醫生太多階段
要做到attending specialist 係要好多年時間
未捱完之前人工都唔高
邊似得香港fg 71k

醫生一定都唔會走
醫生去外國要重新考過 ,
而且得美國好搵過香港

護士就易D , 人工都同最高地區香港高不會很多

呢個係事實，pre tax 都已經差50%，除非搵夠走人後生果班醫護極少移民，身邊深黃有罷工果班都仲未見到有一個話走HA 同private 份糧全世界除左美國都冇邊一到有可能出到個價，但就算去到美國，都接近冇可能做返本行

英澳白鬼就真係頂唔順香港
一個eu directive cap住做開48粒鐘
另一個hea開,一個禮拜40個鐘都未必篤到
真係有錢都未必肯過黎

美加個班就唔過黎啦
不屑香港技術低過佢地
而且經驗唔transferable, count唔返佢地自己specialty training
鬼唔會特登同你考lmchk做私家,公家租完樓唔會多過佢地本地幾多,仲未計美國係global tax

係一班新加坡仔同埋外國讀書香港人想黎冇得黎啫
新加坡醫生係咁投訴個個禮拜70個鐘咁捽但人工低過mt啊工程師之類
外國讀個班香港人係外國搵4萬幫人供樓,返黎香港搵7萬同屋企人住,根本disposable income差幾倍

想知樓主自己移左未

連登仔自己都攪唔惦走去攪鳩醫護

有冇諗過離婚?

你邊行

去美澳纽台>>〉>英國

有幾快呀

多謝
我去到邊到生存到
唔洗擔心

200000係attending個價

罷工移民就叫醫護
事後就屌佢地無用

唔好講啲咁嘅嘢啦。你而家係想分化定係點呢？
有人鍾意離開，係佢嘅選擇。有人鍾意留低，亦係佢嘅自由。好似早幾日，有個老師家庭，一家三口離開香港，一樣俾人批鬥，話佢保存實力係廢話。

你係咪讀bio eng?

去到美國捱到仆街可以
但做伏工

護士移民就大機會既
始終opening多好多
而pay同workload個trade off唔係太大

醫生個trade off大太多倍
有埋bno visa撚會同你去外國咩
留係香港做太空人年年幾球啦

我識既白鬼係睇香港唔起

所以話，死路係自己揀嘅
自己揀啲墳係合適好多
死而無怨
係抵死嘅

台灣告醫生告得好勁

有仔女，佢哋16我即離

大把護士走

變許金山
喂，兄弟，你引蝗入室

你試下返9個鐘無得抖vs返9個鐘每半個鐘抖一次

等睇比班支那醫護湧入，先閹人工，繼而取代

其實係香港做私家醫院都好舒服
我dept醫生流水式作業
日日做幾粒鐘 係間房到又聽歌間中又出去湊個女放學
有時係間房到坐下按摩椅又跑下跑步機
仲要一個月搵幾十萬

取代就一定

香港醫護本身都完全overpaid
仲要有晒光環 大撚晒

到2020仲有人覺得engineer可以取代醫生
就算有 第時班醫生都會轉型食埋engineer 個份duty

你留意下寵物盧講既野

正路玩法都係留低自己條命換錢，送仔女去外國再部署嫁啦

世事無咁完美既

你試下西口西面5分鐘踢一件對好聲好氣答問題要認真答20分鐘仲唔可以西面?

仲要香港私家撚洗做到仆街
唔鍾意公家唔想做fellow咪去醫療集團做獸醫搵12萬囉

唔識就收收聲先啦唔該

香港想輕鬆就做private
私家醫生同皇帝一樣
flexible working hour
想幾時返就幾時返

其實私人除非去診所
唔係都係忙 而且仲要受病人醫生氣
以前返pt有個養和護士轉過黎做
話少啲錢都想work life balance

Allied health果堆出到去人工低左成倍
仲要本身工種係香港都hea到仆街
薪高糧準工時又唔長
Work life balance有齊哂
畀著你地有咁既條件 都唔係咁輕鬆話走就走

夜晚1對20嗰時 唔好彩有人要搓
其他病人自求多福自己冇事 如果唔係一陣唔夠人理你咪又係patient 硬食
講到人工高硬食patient 多係真理咁
呢個明明係病人權益黎

你死啦, 連登班留港撚好撚惡嫁
老解落埋嚟佢地都諗到借口唔走

認真
香港個套唔耐煩西面屌客既文化真係要改
仲衰過支那

屌客文化全世界無人會接受

所以咪講關醫權過大咩事?醫學生收生問題咪又係政府政策，你認為以香港政府作風會理專業人士意見?政府03年以經濟為由大幅削減2間大學醫學學額又關分餅事？香港係完全無諗過解決人醫權點手問題咪又即係政府問題。上個月立法會先過要求引入非本港（大陸）培訓醫生議案，你塊餅想唔分就唔分？
而且我無淡化醫療失誤，人手不足會增加醫療失誤機會呢個係事實。正常思維係點去解決呢個問題。而且你之前話睇多啲病人只係睇得急啲唔應該收高啲人工又係奇怪，係高壓同相對高風險既環境工作收高啲人工有咩問題?如果真係無分別點解香港完全吸引唔到非大陸外國醫生?覺得自咁高人工唔公平?
而之前為自身以致香港利益罷工既醫護係9月先比醫管局要求解釋罷工原因，又有幾大醫權？

屌你講真話

常態係先移民, 再讀醫
做左醫先搞移民通常都係好難玩落去

香港醫護係醫院可以西9啲病人面(當然有例外啦)
外國得唔得? 可能得掛 我唔知

點解你覺得人人都係為錢?

星架坡收入應該已經算唔差吧????
對英美澳加畢業既醫護又 friendly, 算好易註冊

香港個問題根本唔係唔夠醫生
係太多醫生出去撈

而出面堆醫生劏保險公司劏到手軟
根本就惡性循環

劏保險公司->私家哥pay
私家輕鬆+高pay->唔撚做公立
d人唔撚做公立->公立辛苦
公立辛苦+低pay->出私家
係咁loop

你試下改做英國或者加拿大咁成個地方公立主導
睇下強迫全部人留公立除返開係咪個個做到仆街
再唔係試下好似新加坡咁要你係公立賣身幾年先可以出私家
睇下想做gp個班hea友焗住留低幫手可以減低幾多workload

公家得香港3/5
私家少過香港一半
文化接近所以兩邊都係公家辛苦私家輕鬆
外地人普通科要焗住留係公家做4年
完全冇性價比可見

護士最易
識幾個

珍重

走之前萬事小心 唔好太張揚

坐完先走 驚咩

西面? 食兩粒子彈或者俾人下班桶一刀

你估香港咁好治安同人民咁奴性又尊重醫生
佢地會咁唸: 你人工高, 我欄命一條, 我搞掂你當我坐監都賺左

建議佢返地盤一日做24小時
一個月十幾萬都只係基本

遲啲引入更多支娜醫護
本地果啲人工就會壓低晒
就算診所都會愈黎愈多支娜人開 壓價做爛市

IT, Engine

其實有d大陸人入完黎想走返返去
因為樓價太痴線

想沖住入黎個d, 好多應該都係仲未體會到香港樓價威力

唔係

邊行？

真 有個深圳同事日日叫春話要番深圳
話香港太壓抑
最後半年前番左深圳

大陸生態平衡算做得幾好
三四線城市衝去北京上海做廉價勞工
個個ff 大城市人工高 自然可以有一片天
結果大多數捱唔住都返home city
得最top個d 可以做北京人/上海人

pt容易過ot,因為ot的eng requirement超高，貪移民不如揀放射，不過低人工

3寶一定係Nursing/PT/RT

難道？為自由為民主？

好悶，有無第二本

層樓退休可以幾千萬賣出去冇人講
依家報紙幾多移民故事就係班中產靠10幾年前買落層樓升咗幾倍依家含家去退休

香港就低稅制高樓價,退休賣咗層樓想去邊度都得

外國就高薪俸稅低利得稅,高薪打工仔津貼難民同懶人,有錢生意佬坐隔離食花生,一年幾十萬稅咁交30年,退休一年拎返10萬拎20年,淨返個d同我哋嘅穆斯林朋友分享

d人成日話醫護人工高，不過香港總醫療開支佔GDP 只有6.2%，同年美國係16.9 % ，英國係9.8% ，日本係10.9 %，台灣同新加破就同香港差唔多

香港醫護平均睇既病人數量係多過人地歐美國家，香港醫生一朝round 15-25個case ，英國 一朝round4-5 個，MO round 完AC round 一次 ，然後consultant 再round 一次。

如果你要講service 講客户體驗你只能夠去私家，香港公立醫療資源大部份唔係放係依一方面，但係係救命方面效率係奇高。
仲有5分鐘睇一個症定15 分鐘一個症都要depends on 係新症定舊症，新症/複雜 要問診檢查好難5分鐘睇晒，但如果係舊症覆診睇報告攞藥 或者傷風感冒 攞病假 你真係唔多期望咩好講。 有時侯用多左時間唔等如你著數左囉。

indeed for medical,不過真正易移是it9,ee, mech,又高人工又high tech
btw留名睇醫護話讀電腦，minor cs,ee,mech屌打it9

日本做到上專科醫生才1500至2000萬日元一年
4000萬日元一年要院長級先有

不過日本醫學會可以免息貸款比日本既醫生開診所同可以資助日本既國民出國讀醫，但讀完一定要回國向鄉間做醫生

成日話引入大陸醫生點點點
唔知有幾多連登仔知道做公家唔洗執業試

成件事幾撚荒謬
保障香港人權益個班居然唔係ban外國醫生做公家而係ban佢地做私家

醫生邊度grad有得查冊而且門口寫住
我去私家鍾意劍橋grad又得,hku cu都得
反而公家冇得揀,居然個個只係反對佢地做私家冇人care你冇錢或者出意外去公家要玩俄羅斯輪盤

實際上應該掉轉公家要執業試,私家隨便你
等你班大陸私家出黎冇客,門口見到你暨南醫學院我都唔入啦,各位連登仔說對不對
真係on9

係，因為一般都係個度讀個度做

美國真係有急症室機關槍掃射案
而且部分人仲要非常歧視非白人醫生
見到你係非白人，會要求換白人醫生睇

平時果格有一兩張吉床已經好感恩
雖然最後又幫你收返隻入嚟

不過在美國做黑人容易讀醫

big4狗？

醫護罷工之後
之前幻想工會既作用
一下破滅左

無錯

新加坡最近爆煲，請夠人了。。。。。
註冊到都無工做
新加坡係一個非常保護自己人既社會
已經有唔少外國醫護做到好不爽離開了。。。。。。
我識一隻野，向新加坡做左一排醫生，覺得好不爽，考左香港牌向香港做緊醫生了

醫生未必肯，但唔少護士都好肯移民

的確幾on9
應該倒轉

改成好似德國日本台灣咁，國家醫療保險制已經ok了

其實支那社會，你做到上神醫級都係勁賺錢
但好少人做到神醫級
新手慘到仆街

係，因為要種族公平，太少黑人醫生，要膚色正確

暨南收大陸人幾勁
香港人去暨幹就好廢

我身邊已有醫生、物理治療師民已移

呢套係香港個套姐
事實上
大陸社會上流既機會可能仲多過香港.......
不過,人地要上流,唔係靠讀書讀返黎
而係靠搞生意,向個field入面做好耐做到TOP同出名,咁樣先至會上流
剩係讀書,係上流唔到
同埋上流既速度比香港慢好多,要慢慢黎

佩服,付出好多

你本來搵緊一個月9-10萬, 依家叫你搵少一半
你到時再話我知你仲係唔係錢既奴隸

不過搵到5-6萬呢個數再討論算啦...

其實外國都無.... 個流動性一樣低到仆街
比你檻生爬到上去, 都同你打稅打返你落黎

其實諗真D,香港個套其實幾有問題

你所謂既流動性係乜先?
如果單純講有間屋,有架車,食飽飯,有書讀,有醫療,有工做
呢D唔難滿足

如果要發大達,就難

大把野比medic更賺

medic叫發達,咪玩啦

香港邊到1 對10-12咁旬?

其實大把方法可以好成功,當然,fg 71k咁快既,就沒有了,慢D啦

咁係,係有呢個好處

得返萬七係香港都無咩生活可言
簡單講句係香港生活就係罪

我識好多土本土長普通白人做成世都買唔到樓, 咩唔難
除非係肯放棄生活品質, 先會儲得成首期

唔好講發達噤奢侈

我向美國,未聽過要買既買唔到(個別大城市市中心例外)

醫生可能係既
護士搵既真係唔多得黎又難頂

同埋移民黎講缺護士多過醫生

現實係佢地轉軚復工撐政府唔封關
所以爆到2021

$279,000
2 bd1 ba950 sqft
Price cut: $10K (12/6)
100 W 57th St APT 17J, New York, NY 10019
For saleView Zestimate®

Est. payment:
$3,796/mo
Get pre-qualified

你有冇諗過人地工作量係點? 36小時ON CALL唔係講笑

所以我話,香港有D野仲衰過大陸
來來去去就是分餅仔遊戲
無出過乜野新野
甚至係唔歡迎出新野
只要原先個班既得利益者千秋萬代就ok了

呢樣野仲衰過大陸,美國

美國至少有Tesla同一大批科技企業

都真，醫生護士PT OT RT都多人下年就走

有取捨又肯死慳儲錢咪會買到
馬死咪落地行, 無錢咪焗住遠細雜

60歲拎住幾千萬apply bno visa去英國

無人肯定到bno visa唔會閂閘

你識唔識?美國既有錢人係唔會住downtown
佢地反而會住市郊,再開車去市中心
美國係無香港個種城市文化的

紐約做寫程式,年薪起薪12萬
層樓full pay買斷28萬
有幾難?

根本d傻仔工都未知返過未
就係度眼紅人地人工
人地工作壓力大到仆街 仲要shift 所以先值咁高人工
同埋你係對人
唔係對文件
唔係工廠流水線車杉

真係唔識
我真係要住 city, 亦見好多白人因為要返工都要死逼 city (Sydney)

醫生唔係咁易走的好嗎
易走的係護士

你果個係澳洲既事,唔係美國

講明唔識
不過佢呢個又 apartment 又舊，質素真係差少少

冇良民証 點移?

我成日都咁講
西方國家最勁果個係美帝,而唔係其他九流西方國家

噤外國都唔一定美國

移唔移民關咩職業咩事？不嬲移唔移都無對錯

咁叫舊?你仲想住到有幾好?
比埋城堡你住好冇?
至少好過香港又難買又貴又細先啦

USA number one!
如果不是美國的話,香港收皮了!

er,,, 睇黎講到有D 難溝通
good night bro

有冇同佢講埋呢到嘅工時

認同美國國力 no.1
不過公民所享受到既就... 可能掛

證明你唔識

而家專科咪一樣焗你做ha

醫生好多就好孤鳩寒嘅
有bno visa一定用
冇既就焗住開間空殼公司請2條local做下數交下稅

要走就好快啲去 趁香港個牌仲值錢
開放大陸醫護就走唔到架啦

早就應該開放外勞醫生啦
歡迎挑機

主要係想焗gp
專科多多都係咁強迫
當然佢可以好似英國咁玩
專科要多幾年
咁樣再焗多幾下

寵物想搞大灣區醫療

你老母就係

啱呀

唔會影響個牌咩

算啦 揀左移民就咪再講政治 生活都會好好多 連登仔郁啲只會叫人離婚/分手

但medic 保底中產呢個玩法真係窮人幫後幾代翻生唯一出路

職位一樣都係regional 小頭目，大致做嘅嘢係差唔多，我人工係佢double...
但當佢知道佢喺Sheffield間屋只係夠喺香港買個車位，佢當堂舒服哂

咁外地人有外國passport
黎搵錢唔係長住

走咗加將會走1/4人，搵夠啦
夏蟲不能語冰

點為之夠？

空姐
公務員
醫護
下個針對既職業係咩？

公務員
教師

其實淨係大部分人工去咗供樓，
已經廢咗香港嘅所謂高人工

賺完根本享用唔到啲錢，或者只係換到好細嘅空間

［公告］川 婆 婆 fb Del 人 留 言 可 能 係 藍

開診所要睇幾多客了
新開果d好難捱
租金5皮
2個姑娘5皮
水電藥存貨5皮
你賺到10-15 萬後先係自己落袋
240 蚊一個症，當無手術做先
一個月做25日
每日無30 個症都唔易捱

美國稅後絕對低過香港

租金5皮?
你太睇小租金開支了

個2個大嬸en都未必係
唔洗5皮

不過租金係貴
一日30個真係唔難
如果唔係淨賣醫生紙,識得賣下驗肝之後賣a酸/hpv針之類又一筆
冇信心就去卓健或者其他私人診所做
肺炎之前我d friend先話元朗有幾間診所出8皮都請唔到part time

舉例je
我都係想講成本唔輕
你肯定到呢點，我多謝你先

英國RN邊忽好搵
稅後得返兩皮

澳洲、美國同加拿大就ok既

2個大嬸
你可以請新香港人
比1皮佢，然後佢西面西到無客想黎
醒目d係比高d, 等佢覺得外面唔易揾番
笑容都好dd咁樣

醫生唔會走，因為人中年要考過哂D試對佢地黎講成本太高
其他職位要攞牌反而相對簡單

30 50萬月薪
搵幾年錢咪移民生活囉

唔移咪唔移

唔識唔好衝出來

戴耀停果D移民任務係假，移民果班友基本上係食人血

喂，我同學喺香港做專科醫生，最近返返加拿大扣晒税人工仲高過香港喎😎 工時，返又返得少過香港

你估我信唔信？

做幾年夠去外國嘆世界，點解仲留係香港？

係香港做HA咪有機會

我向日本見過2對1
2女1男

又開垃圾post 悶唔悶？

英國醫護咪稅後咪2-3萬
比我就唔做喇
人工實在差太多

樓主試下自己做下一日香港公立病房 包你一定頂唔順
其實公立醫護係嚴重underpay 收入同工作量唔成正比

其實有無想過其他工underpay,大把國家做醫護都忙同多野煩

我見日本啲護士一對一喇
仲會幫啲病人抹身添
咁點計？

香港醫生點會underpaid呀
用下腦都知
佢地係讀書最叻班人,計數叻過大部分人
做醫生真係咁撚慘,你估佢地仲會揀讀醫?
唔好同我講想幫人乜乜柒柒,有既,一成都唔知有冇

係香港,醫生係醫院,甚至社會都係大撚曬
咩PT,OT,RD,RN,ST,營養師,抽血,化驗,都係醫生隻狗
公立係好撚忙呀
但係已經好多人分擔你既工作,俾你指指點點
人工又最高,仲想點?

痾跌吓話 之前EY 咪有個senior 定唔知ger 黎起屋企走咗

去外國大減薪+重稅

BME

ot pt nursing比較易
視光，medlab, rd有d國家要再讀先=香港牌個level

香港醫生underpay呢一樣野根本就係一班冇係private sector/外國做過野嘅醫生叫春,焗住考專科搵大錢冇得走就諗住叫下春加人工攞光環,一班蟻民又真係buy

私人機構做野大把fresh grad頭幾年都叫春
做幾年野之後發覺世界係咁濕鳩就收嗲

但醫生基本上冇真正社會經驗,而且香港私家醫生劏保險公司下下幾萬咁劏所以d醫生先會覺得自己做公立係地獄
d醫生試下大學summer唔好去attachment,走去做下big 4睇下點

香港公立醫生underpay基本上只係比香港私家underpay
同全球比高好撚多條街
你用外國工時pretax adjust返都可能要假設雙鐘三鐘先贏到

英國nhs做左十年野嘅consultant先搵8萬鎊一年,香港完咗housemen mo已經有呢個數
當你40個鐘一個禮拜,假設你超過有雙鐘都要起碼60個鐘一個禮拜先match到mo (40% marginal tax rare),真係唔知要ot幾撚多個鐘先match到香港公立個堆consultant

澳洲加拿大你肯ot到60-70個鐘一日post tax應該都好接近香港公立

美國就唔洗講啦,你班友以為人地返40個鐘
美國top個堆surgical resident一個禮拜80個鐘以上,未計要讀咁撚多年比咁多學費至餘resident個陣得雞碎咁多,做到attending先pre tax match香港ac

新加坡同香港公司一樣甚至更差,完咗training個班resident都係得6000坡紙,香港一半都冇,我新加坡同事個個都話新加坡醫生好偉大,做到仆街都係得新加坡金融撚1/3人工

我上面個堆數你地自己google都應該差唔多
Underpay呢啲唔該唔好人講你講,自己做下research

另外我識幾個公立醫生,自己同我講唔辛苦
你要自chur做月球人想入大院咁係預左
你去d細院做a&e, fm, pscyhi, general surgery幾撚有生活態度,仆你個街我個fd講d細院有surgeon返工帶switch玩
仲有人可以返a&e做埋區議員啦

仲有唔該人工用返時薪+對比同一個地方大學生平均時薪,我夠膽講香港公立醫生對比本地大學生時薪一定係全球最高

no踢爆啦好多人focus左去外國人工低點點點，但人地外國兩公婆各揾2萬hkd可以住到成千呎呢，又唔講
平平地自己揸車買housing又幾正，生活質素只會有升無跌，香港你要住到咁爽月入冇100k一個都唔得啦

視光好似要讀埋master 定係OD

通常未去到呢個level 係唔會明

你唔講埋係香港做專科醫生賺埋個堆錢夠你仔女係英國讀eton/winchester呢類最top中學之餘捐錢比你去美國讀mit (development case,成績夠好cv ok就1-2000萬港紙搞掂)

55歲退休可以去英國住倫敦mayfair 2000呎,隔離就係hyde park同白金漢宮
weekend去揸下遊艇玩

30歲去外國,係d濕鳩二三線城市生活
落街食個飯都要左度右度
20鎊一碟意粉連tips都嫌貴
仲要讀d濕系公立學校,d同學中四都唔識乘數表之餘半班係亞非拉同志

咪就係
真係做軍師做到上晒腦
連移民呢啲人生大事都要指點埋一份先舒服
「要」人哋移民喎 你邊位呀

大把醫護係香港揾多幾年錢再慢慢閃人，除左某d上左神抬既專科醫生要諗諗之外，其他醫護得3,40k既都諗緊走啦，定你眼中醫護係得醫生呀
做左人老豆老母果d就送仔女去外國，自己留香港，最後一刻先閃，後生果有錢d既就外國讀書直落，做緊野既就plan下點走，睇定d, 根本最大concern係揾唔揾到工開，有工開大把人即閃啦

醫護已走
係一定搵唔返香港個人工
但夠洗就好 同埋有好多野用錢買唔到

醫同護唔該分返開
我上幾頁都有講
醫生少人會走+難走+走嘅都on9
護士易走,機會成本低,而且外國多opening

外國好嚴，做錯少少俾人告到仆街，又有包攬訴訟，集體訴訟。
係香港唔小心整死一兩件唔係太出名既，最多醫委會問吓了事。
點比？

外國醫死人，實釘牌，仲要俾律師團隊告到仆街
香港醫死人，無事

客觀講,除咗美國其他都唔洗賠到仆街
最多轉行揸uber

不過香港發生呢d事就當比自己抖下
出去玩幾個月散下心

香港夠係

外國好嚴，做錯少少俾人告到仆街，又有包攬訴訟，集體訴訟。
係香港唔小心整死一兩件唔係太出名既，最多醫委會問吓了事。

開診所有撚30-50萬
識有d依家少人睇醫生, 煩緊交租
當然有d專科醫生另計

香港整死人都唔洗停牌，之前有個女醫生開錯藥，死咗件，乜事都無

係外國？大把律師樓排住隊輪住告，不成功不收費添，因為明顯既錯，一定有錢賠

講緊醫療失誤

係香港先會：哦，醫務失誤呀？sorry囉

我不嬲都話所謂好多人移民係幻想
同支爆一樣

但係做濕9康健傷風咳醫生都200萬一年

呢d人移民？除非做太空人啦

香港賺埋買車交稅都交返晒
120%稅唔好去搶
入油貴三四倍

香港想打個高爾夫球買隻遊艇玩個會籍要一二千萬
買個會籍等於你買多間屋
以前美國讀中學走堂打golf
買個年pass都係1萬港紙左右
香港學個琴都冇咗

港島九龍市區路又窄人又多
啲路人又唔跟紅綠燈亂過馬路
一陣間班弱智自己紅燈衝出馬路撞埋架車點算

塞車塞到燥
過海搭地鐵仲快
搵車位泊車又要爭
唔揸車等的士又要排
搭地鐵又要迫

條街空氣差
周街都係煙鏟被迫食二手煙

香港間屋求其千幾二千萬同樣價錢除咗New York, LA, London等大城市以外買到大兩三倍
住香港又冇得放假揸架車去行山滑雪打獵
唔出街就去後院種樹飲茶睇書放狗
放假近乎完全唔使見到陌生人
真係掛住城市就間唔中飛機飛去住一兩日

如果有仔女讀中學大學學費要交外國人價錢

香港除咗公共交通方便唔使揸車之外都唔知有咩好
人工袋多幾倍時娛樂使費多幾十倍

我淨係識一個美國plastic surgery去過香港做consultant
始終你香港如果要對病人要識廣東話
一定唔會由低做起

正常中產生活，一世都用唔晒就算夠

On9 仔一條。

班軍師已經全情投入，當正自己掌控一切
真係好撚心出多D街睇少D火鳳啦

我識既大陸醫生,考到香港牌的
講普通話的

新加坡新手醫生:
3600新幣底薪
另加:
on call費
外人: 200新幣一call
自己人: 800新幣一call
房屋津貼: 好似600新幣左右

你可以見到,係勁保護自己人

美國呢D基本上全是博士

台灣都係賠得勁

咁要你供完樓有錢剩先得
唔係個個都出黎私人執業做星球月球

香港班狗官, 黑警, 以至上上下下既藍屍基本上就係呢個諗法
所以香港先變到咁之麻

一個私家醫生+一個大學畢業老婆
35歲250萬一年冇難度啦 (至少)
你要買咩樓供完冇錢
一個月供完8萬仲有10萬淨

香港搵300萬一年pre tax生活態度一定屌打外國120萬一年
淨係養工人條數已經平好多
每個月帶屋企人食幾次酒店自助餐,間中同老豆老母去利苑,自己個仔出去溝女叫佢帶條女去食返千幾蚊個d fine dining,試下英國搵120萬做唔做到
放假帶仔女坐business去歐洲日本,就算唔住ritz carlton peninsula呢啲,起碼jw marriott/grand hyatt級數
300萬兩公婆唔係做金融嘅話大把work life balance,住新界house揸車返工冇難度
仔女讀唔成書可以送去外國top個堆寄宿學校

外國120萬=大屋(二線城市)+自己煮/普通餐廳+公立學校(好彩就正正常常學校,唔好彩就亞非拉同學會)+去旅行坐easyjet乞兒飛,住airbnb/普通4星酒店

仲有你堆錢唔係交稅,大部分消費去咗供樓
退休賣樓即刻套現套返3000萬
想去外國邊個一線城市退休住千幾呎都冇難度

人各有志，用連登仔思維替專業人士著想，攪笑呀？

你自己睇埋個reply
寫專欄條友都曲鳩隻醫生

9萬蚊一個月即係出黎做野最多3-4年
做4年儲到200幾萬
依家1000萬樓下2成首期plan根本冇難度
仲有兩公婆假設老婆有手有腳大學學位30歲都3皮

大把醫生30歲買千幾萬樓
我自己搵10萬一個月
唔見得買樓好有難度,係要港島2房新樓買唔起啫

quote埋曲緊個堆比你睇
廢事你淨係睇標題啦

我之前儘量唔想quote01
但見你google都懶就貼埋

其他類似個案你自己Google

月入7.5萬 醫生歎無力買樓

猶記得09年曾蔭權到電台聆聽市民意見，其中一對醫生律師夫婦說無能力買樓，引來公眾譁然。然而他們不是萬中無一，本報訪問的醫生Kenny也是同樣情況。

Kenny今年34歲，是醫管局的老人科外展醫生，打工9年，現時年收入90萬元，即月入約7.5萬元，他也大歎自己無能力買樓！他更謂：「90萬元未扣除稅款，我今年要交14萬元稅，即每月要交稅萬多元。」

專科醫生要係公立踎6-8年
計佢以前起薪5萬5做到2020年15萬一個月
360萬首期"一鋪清袋"
make唔make sense啊醒目
頭先你貼個個醫生仔9萬蚊家境清貧都280萬積蓄喎

你拎d個別例子黎講係得既
我自己識個堆醫生friend未到30已經買樓
豪宅就未必,700-900萬冇難度

2009年已經有醫生同特首呻
而家樓價更高，問題只會更嚴重

因為唔係個個都私人執業，同埋有批都係開細細診所唔係名牌

你自己鐘意覺得個別例子咪個別例子囉
佢地係香港好多都只係買番傳統中產屋邨果個level
一係就新樓

不過佢地過外國搵少太多都係真嘅
睇取捨
如果唔介意住幾幾百一千呎咪留港

巴打你post完有冇忍唔住笑
睇埋你條link入面d comment先啦

醫生7萬5,佢老婆當冇咁senior都6萬
13萬5月入儲唔起200萬
我10萬一個月做1年都儲咗80萬
仲很多押在帳面蝕本的股票上
炒股輸錢都有得賴樓價貴

仲有以前冇1000萬樓下8成按依家有
以前d醫生人工7萬幾,依家卓健一隻都10幾萬
你唔講埋

咁你唔可以預個個人都好順利

屋企窮要俾好多家用，投資失利
呢啲全部都係現實發生

我身邊都有月入9萬某企業高層，
97金融風暴果陣一鋪清袋
仲要還錢還咗10年

到而家就黎退休先開始有錢儲返

2009醫生搵幾多依家搵幾多你知唔知啊
醫生過去10年係咁叫春加人工
就算公立都跑贏私人市場九條街啊
呢十年多咗幾多自由行落黎打hpv落黎照腸啊
2007年mo起薪4萬幾咋